<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
	<channel>
		<title><![CDATA[ - Home]]></title>
		<description><![CDATA[Official Web Portal of ]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/</link>
		<image>
			<url>http://www.dailytorunkantho.com/media/common/logo-torun.png</url>
			<title> - Home</title>
			<link>http://www.dailytorunkantho.com/</link>
		</image>
		<generator>RSS for Node</generator>
		<lastBuildDate>Sat, 21 Jan 2023</lastBuildDate>
		<copyright><![CDATA[Copyright: (C) .]]></copyright>
		<language><![CDATA[bn]]></language>
		<ttl>15</ttl>
		<atom:link href="http://www.dailytorunkantho.com/rss/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

	<item>
		<title><![CDATA[দেশের দুরবস্থার জন্য আওয়ামী লীগ-বিএনপি দায়ী: চুন্নু]]></title>
		<description><![CDATA[জাতীয় পার্টির (জাপা) মহাসচিব মো. মুজিবুল হক চুন্নু বলেছেন&amp;mdash; দুর্নীতি, দুঃশাসন, টাকা পাচার, দলবাজি, টেন্ডারবাজি আর স্বজনপ্রীতির কারণে দেশের মানুষ অস্থির হয়ে পড়েছেন। দেশের এমন দুরবস্থার জন্য আওয়ামী লীগ ও বিএনপি দায়ী।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/দেশের-দুরবস্থার-জন্য-আওয়ামী-লীগ-বিএনপি-দায়ী-চুন্নু/20836</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/দেশের-দুরবস্থার-জন্য-আওয়ামী-লীগ-বিএনপি-দায়ী-চুন্নু/20836</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 15:38:01 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[প্রধানমন্ত্রী চট্টগ্রামের উন্নয়নে আন্তরিক: পানিসম্পদ উপমন্ত্রী]]></title>
		<description><![CDATA[পানিসম্পদ উপমন্ত্রী এ কে এম এনামুল হক শামীম
প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনা চট্টগ্রামের উন্নয়নের জন্য আন্তরিক বলে উল্লেখ করেছেন পানিসম্পদ উপমন্ত্রী এ কে এম এনামুল হক শামীম।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/প্রধানমন্ত্রী-চট্টগ্রামের-উন্নয়নে-আন্তরিক-পানিসম্পদ-উপমন্ত্রী/20835</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/প্রধানমন্ত্রী-চট্টগ্রামের-উন্নয়নে-আন্তরিক-পানিসম্পদ-উপমন্ত্রী/20835</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 14:23:06 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[ঝিনাইদহে ৪ বছরের মধ্যে ২০২২ সালে সর্বাধিক হত্যা]]></title>
		<description><![CDATA[ঝিনাইদহ: ঝিনাইদহে বিগত কয়েক বছরের মধ্যে সবচেয়ে বেশি হত্যাকাণ্ডের ঘটনা ঘটেছে ২০২২ সালে। পাশাপাশি ভাঙচুর করা হয় শত শত ঘরবাড়ি, লুট করা হয় গরু, ছাগল, মহিষ, ধান, চাল, লাখ লাখ নগদ টাকা, ঘরের আসবাবপত্র, সোনার গহনাসহ বিভিন্ন মালামাল।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/ঝিনাইদহে-৪-বছরের-মধ্যে-২০২২-সালে-সর্বাধিক-হত্যা/20834</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/ঝিনাইদহে-৪-বছরের-মধ্যে-২০২২-সালে-সর্বাধিক-হত্যা/20834</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 14:16:27 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[তাপমাত্রা ৭ ডিগ্রির ঘরে, বিপর্যস্ত জনজীবন]]></title>
		<description><![CDATA[পাবনা (ঈশ্বরদী): উত্তর-দক্ষিণাঞ্চলের প্রবেশদ্বার ঈশ্বরদী উপজেলায় ওপর দিয়ে মাঝারি শৈত্য প্রবাহ বয়ে যাচ্ছে। ঈশ্বরদীতে &amp;nbsp;তাপমাত্রা এখন ৭ ডিগ্রির ঘরে নেমে এসেছে।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/তাপমাত্রা-৭-ডিগ্রির-ঘরে-বিপর্যস্ত-জনজীবন/20833</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/তাপমাত্রা-৭-ডিগ্রির-ঘরে-বিপর্যস্ত-জনজীবন/20833</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 14:13:21 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[স্পে‌নে কারাগারে আটক ৫ বাংলা‌দে‌শিকে দ্রুত মু‌ক্তি দেওয়ার অনুরোধ]]></title>
		<description><![CDATA[স্পেনের গালিসিয়া প্রদেশের কারাগারে আটক পাঁচ বাংলাদেশি নাগরিকের দ্রুত মুক্তির জন্য স্পেনের পররাষ্ট্র মন্ত্রণালয়ের সহায়তা কামনা ক&amp;zwnj;রে&amp;zwnj;ছেন দেশ&amp;zwnj;টি&amp;zwnj;তে নিযুক্ত বাংলাদেশের রাষ্ট্রদূত মোহাম্মদ সারওয়ার মাহমুদ।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/স্পে‌নে-কারাগারে-আটক-৫-বাংলা‌দে‌শিকে-দ্রুত-মু‌ক্তি-দেওয়ার-অনুরোধ/20832</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/স্পে‌নে-কারাগারে-আটক-৫-বাংলা‌দে‌শিকে-দ্রুত-মু‌ক্তি-দেওয়ার-অনুরোধ/20832</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 13:28:48 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[শিক্ষাপ্রতিষ্ঠানে র‍্যাগিং-বুলিং করলে হতে পারে যে শাস্তি]]></title>
		<description><![CDATA[দেশের সব শিক্ষাপ্রতিষ্ঠানে র&amp;zwj;্যাগিং-বুলিং প্রতিরোধে কমিটি গঠনের নির্দেশ দিয়েছে শিক্ষা মন্ত্রণালয়। এ সংক্রান্ত একটি নীতিমালা পাস হয়েছে। এতে শিক্ষাপ্রতিষ্ঠানে এ অপরাধ প্রতিরোধ ব্যবস্থাপনা কমিটি, প্রধান শিক্ষক ও কর্মচারীদের করণীয় সম্পর্কেও নির্দেশনা দেওয়া হয়েছে। একই সঙ্গে কেউ এ ধরনের অপরাধে যুক্ত হলে তার শাস্তির কথাও উল্লেখ করা হয়েছে।&amp;nbsp;]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/শিক্ষাপ্রতিষ্ঠানে-র‍্যাগিং-বুলিং-করলে-হতে-পারে-যে-শাস্তি/20831</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/শিক্ষাপ্রতিষ্ঠানে-র‍্যাগিং-বুলিং-করলে-হতে-পারে-যে-শাস্তি/20831</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 13:23:24 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[রোনালদোর সমালোচকদের ধুয়ে দিলেন কোহলি]]></title>
		<description><![CDATA[বিরাট কোহলি যে ক্রিস্টিয়ানো রোনালদোর বিশেষ অনুরাগী, সে খবর কারও অজানা নয়। একাধিকবার নিজের সবচেয়ে পছন্দের ফুটবলার হিসেবে রোনালদোর কথা উল্লেখ করেছিলেন ভারতের সাবেক অধিনায়ক।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/রোনালদোর-সমালোচকদের-ধুয়ে-দিলেন-কোহলি/20830</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/রোনালদোর-সমালোচকদের-ধুয়ে-দিলেন-কোহলি/20830</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 13:21:04 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[ব্রাজিলে খেলতে যাচ্ছেন বাংলাদেশের ফুটবলার]]></title>
		<description><![CDATA[ব্রাজিলে এর আগেও একবার গিয়েছিলেন নাজমুল আকন্দ। ২০১৯ সালে ব্রাজিল সরকারের সহযোগিতায় এক মাসের উন্নত প্রশিক্ষণের জন্য চার কিশোর ফুটবলার জগেন লাকরা, লতিফুর রহমান, ওমর ফারুক ও নাজমুল আকন্দকে গামা শহরে পাঠিয়েছিল যুব ও ক্রীড়া মন্ত্রণালয়।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/ব্রাজিলে-খেলতে-যাচ্ছেন-বাংলাদেশের-ফুটবলার/20829</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/ব্রাজিলে-খেলতে-যাচ্ছেন-বাংলাদেশের-ফুটবলার/20829</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 13:19:10 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[হোয়াটসঅ্যাপে অনাকাঙ্ক্ষিত বার্তা ঠেকাতে নতুন সুবিধা]]></title>
		<description><![CDATA[হোয়াটসঅ্যাপে অপরিচিত ফোন নম্বর থেকে পাঠানো বিভিন্ন বার্তার কারণে মাঝেমধ্যেই বিব্রতকর পরিস্থিতির মুখোমুখি হতে হয়। সমস্যা সমাধানে এক ক্লিকেই অচেনা ফোন নম্বর থেকে পাঠানো বার্তা আটকে দেওয়ার (ব্লক) সুবিধা চালু করছে অ্যাপটি। নতুন এ উদ্যোগের আওতায় হোয়াটসঅ্যাপের নোটিফিকেশন বারে থাকা অপরিচিত ব্যক্তিদের পাঠানো বার্তা নির্বাচনের পর ব্লক অপশনে ক্লিক করলেই নম্বরটি ব্লক হয়ে যাবে।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/হোয়াটসঅ্যাপে-অনাকাঙ্ক্ষিত-বার্তা-ঠেকাতে-নতুন-সুবিধা/20828</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/হোয়াটসঅ্যাপে-অনাকাঙ্ক্ষিত-বার্তা-ঠেকাতে-নতুন-সুবিধা/20828</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 13:16:44 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[ইউক্রেনকে স্ট্রেকার সাঁজোয়াযান দিচ্ছে যুক্তরাষ্ট্র]]></title>
		<description><![CDATA[২৫০ কোটি ডলারের নিরাপত্তাসহায়তা তহবিলের আওতায় ইউক্রেনকে স্ট্রেকার সাঁজোয়াযান দিচ্ছে যুক্তরাষ্ট্র
ইউক্রেনের জন্য নতুন করে ২৫০ কোটি ডলারের নিরাপত্তাসহায়তা তহবিল ঘোষণা করেছে যুক্তরাষ্ট্র। স্থানীয় সময় বৃহস্পতিবার ঘোষণা করা এই তহবিলের আওতায় মার্কিন প্রতিরক্ষা দপ্তর পেন্টাগন প্রথমবারের মতো ইউক্রেনকে স্ট্রেকার সাঁজোয়াযান দিচ্ছে। এ ছাড়া দেশটি রাশিয়ার বিরুদ্ধে লড়তে যুক্তরাষ্ট্রের কাছ থেকে এবারের বসন্তে আরও কয়েকটি ব্র্যাডলি যুদ্ধযান পাবে।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/ইউক্রেনকে-স্ট্রেকার-সাঁজোয়াযান-দিচ্ছে-যুক্তরাষ্ট্র/20827</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/ইউক্রেনকে-স্ট্রেকার-সাঁজোয়াযান-দিচ্ছে-যুক্তরাষ্ট্র/20827</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 13:14:49 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[পরিবেশের ভারসাম্য নিয়ন্ত্রণ ও নতুন উদ্যোগ বাড়বে]]></title>
		<description><![CDATA[#রিসাইকেল পণ্যের বিক্রিতেও ভ্যাট মওকুফ চান ব্যবসায়ীরা
#এ খাতে যারা কাজ করছেন তাদেরও পুরস্কৃত করা উচিতসারা বিশ্বের মতো বাংলাদেশেও প্লাস্টিকের ব্যবহার বাড়ছে। অটোমোবাইল, ইলেক্ট্রনিক্স ও প্রসাধন পণ্যের উৎপাদনও বৃদ্ধি পাচ্ছে। এসব খাতের অন্যতম কাঁচামাল প্লাস্টিক। তবে যত্রতত্র প্লাস্টিকের ব্যবহার পরিবেশের ক্ষতি করছে। এমন পরিস্থিতিতে প্লাস্টিক বর্জ্যের ব্যবহার ও প্লাস্টিক পণ্য রিসাইকেল বা পুনর্ব্যবহারে বড় বিনিয়োগ করছে দেশের বৃহৎ শিল্প গ্রুপ প্রাণ-আরএফএলসহ আরও বেশ কয়েকটি প্রতিষ্ঠান। তাদের এই উদ্যোগ পরিবেশের উপকারের পাশাপাশি বৈদেশিক মুদ্রা সাশ্রয়ে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা রাখছে।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/পরিবেশের-ভারসাম্য-নিয়ন্ত্রণ-ও-নতুন-উদ্যোগ-বাড়বে/20826</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/পরিবেশের-ভারসাম্য-নিয়ন্ত্রণ-ও-নতুন-উদ্যোগ-বাড়বে/20826</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 13:12:14 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[দ্বিতীয় পর্বের ইজতেমায় আরও তিন মুসল্লির মৃত্যু]]></title>
		<description><![CDATA[গাজীপুরের টঙ্গীর তুরাগতীরে বিশ্ব ইজতেমার দ্বিতীয় পর্বে অংশ নিতে আসা আরও তিন মুসল্লির মৃত্যু হয়েছে। গতকাল শুক্রবার দুপুর থেকে রাত ১১টা পর্যন্ত বিভিন্ন সময় তাঁদের মৃত্যু হয়েছে। এই পর্বের ইজতেমায় এ নিয়ে চারজনের মৃত্যু হলো। লাশ গোসলের দায়িত্বে থাকা ব্যক্তি প্রথম আলোকে এ তথ্য নিশ্চিত করেছেন।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/দ্বিতীয়-পর্বের-ইজতেমায়-আরও-তিন-মুসল্লির-মৃত্যু/20825</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/দ্বিতীয়-পর্বের-ইজতেমায়-আরও-তিন-মুসল্লির-মৃত্যু/20825</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 13:09:32 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[তাবলিগের নানা দাওয়াত]]></title>
		<description><![CDATA[তাবলিগ জামাতের আয়োজনে হওয়া বিশ্ব ইজতেমায় অংশগ্রহণ করতে প্রতিবছরই দূরদূরান্ত থেকে আসেন ধর্মপ্রাণ মানুষেরা &amp;nbsp;
তাবলিগ জামাতের দাওয়াত বিভিন্ন ধরনের হয়ে থাকে। নিজ এলাকায় মসজিদে যেমন দাওয়াতের কাজ করা হয়, তেমনি বাড়ি থেকে বের হয়ে অন্য একটি মসজিদে অবস্থান করে সেই মসজিদের আশপাশের এলাকার মানুষের কাছেও দাওয়াত পৌঁছানো হয়ে থাকে।&amp;nbsp;]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/তাবলিগের-নানা-দাওয়াত/20824</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/তাবলিগের-নানা-দাওয়াত/20824</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 12:41:09 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[ক্রিম ব্যবহার করলে কি আসলেই ত্বক ফরসা হয়]]></title>
		<description><![CDATA[অনেকেই ত্বকের রং বদলাতে বাজার চলতি নানা ক্রিম ব্যবহার করে থাকেন
অনেকেই নিজেদের গায়ের রং নিয়ে হীনমন্যতায় ভোগেন। ত্বকের রং বদলাতে তাঁরা বাজার চলতি নানা ক্রিম বা হারবাল ব্যবহার করে থাকেন। এসব ক্রিম ব্যবহারে গায়ের রঙে সামান্যই হেরফের হয়। যে কারণে আশানুরূপ ফল না পেয়ে হতাশা আরও বাড়ে, বাড়ে ব্যয়ও। অনেক সময় এই ক্রিম ব্যবহার বন্ধ করে দিলে ত্বকে নানা সমস্যা দেখা দেয়। ত্বকের কোনো অংশ সাদা, আবার কোনো অংশ কালো হয়ে যায়। ক্রিম ব্যবহার পুরোপুরি বন্ধ করে দিলে পরবর্তী সময় গায়ের রং আরও কালো হয়ে যেতে পারে। মেছতা বা কালো দাগ দূর করণে নামে&amp;ndash;বেনামে যেসব ক্রিম ব্যবহৃত হয়, তার ক্ষেত্রেও এটা প্রযোজ্য।&amp;nbsp;]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/ক্রিম-ব্যবহার-করলে-কি-আসলেই-ত্বক-ফরসা-হয়/20823</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/ক্রিম-ব্যবহার-করলে-কি-আসলেই-ত্বক-ফরসা-হয়/20823</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 12:38:07 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[নুড়ি পাথর তুলে জীবন চলে তাদের]]></title>
		<description><![CDATA[ভোগাই নদীতে বালু খুড়ে নুড়ি পাথর তুলে জীবিকা নির্বাহ করছে একদল অভাবী মানুষ। শেরপুরের নালিতাবাড়ী উপজেলার ভারত সীমান্তবর্তী রামচন্দ্রকুড়া মন্ডলিয়া পাড়া ইউনিয়নের পানিহাটা তারানি এলাকায় পাথর তুলে জীবিকা নির্বাহ করছেন তারা।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/নুড়ি-পাথর-তুলে-জীবন-চলে-তাদের/20822</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/নুড়ি-পাথর-তুলে-জীবন-চলে-তাদের/20822</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 12:35:06 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[আজ যেসব সিনেমা দেখানো হবে]]></title>
		<description><![CDATA[ঢাকা আন্তর্জাতিক চলচ্চিত্র উৎসবের অষ্টম দিন আজ। ছয়টি ভেন্যুতে প্রদর্শিত হবে ৩২টি স্বল্পদৈর্ঘ্য ও ২১টি পূর্ণদৈর্ঘ্য সিনেমা।

প্রধান মিলনায়তন, জাতীয় জাদুঘর
&amp;nbsp;সকাল ১০টা ৩০ মিনিটে প্রাপ্যেদা, ভারত। বেলা ১টায় &amp;lsquo;দ্য নিউজপেপার&amp;rsquo;, শ্রীলঙ্কা। &amp;nbsp;]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/আজ-যেসব-সিনেমা-দেখানো-হবে/20821</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/আজ-যেসব-সিনেমা-দেখানো-হবে/20821</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 12:08:15 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[দখলদার রক্ষার এ ভূমিকা কার স্বার্থে ]]></title>
		<description><![CDATA[বাংলাদেশ ভূখণ্ডের সৃষ্টি, গড়ে ওঠা সভ্যতা এবং অধিবাসীদের জীবন-জীবিকার সঙ্গে নদীর সম্পর্ক অচ্ছেদ্য। দেড় হাজারের মতো নদীর অস্তিত্ব থাকলেও নির্বিচার দখল ও সীমাহীন দূষণে বেশির ভাগই এখন মৃতপ্রায়। নদ-নদী রক্ষায় সরকার ১০০ বছরের মহাপরিকল্পনা করেছে। জাতীয় নদী রক্ষা কমিশন গঠনের পাশাপাশি প্রণীত হয়েছে জাতীয় পানি আইন। উচ্চ আদালত বাংলাদেশের নদ-নদীকে জীবন্ত সত্তা হিসেবে ঘোষণা দিয়ে নদী রক্ষায় কমিশনকে অভিভাবক হিসেবে ঘোষণা করেছেন। কিন্তু অবস্থাদৃষ্টে দেখা যাচ্ছে, অভিভাবক সংস্থাটি দখলদারদের রক্ষায় রীতিমতো কোমর বেঁধে নেমেছে।&amp;nbsp;]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/দখলদার-রক্ষার-এ-ভূমিকা-কার-স্বার্থে /20820</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/দখলদার-রক্ষার-এ-ভূমিকা-কার-স্বার্থে /20820</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 12:02:53 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[বলৎকারের চেষ্টাকালে চিৎকার দেয়ায় খুন হয় শিশু শিহাব]]></title>
		<description><![CDATA[গাজীপুরে বলৎকারের চেষ্টাকালে চিৎকার দেয়ায় শিশু শিহাবকে (৬) খুন করে মুরগি চাচ্চু নাসির মিয়া। ঘটনার প্রায় দেড়বছর পর নাসিরকে গ্রেফতার এবং ক্লুলেস এ ঘটনার রহস্য উন্মোচন করেছে পুলিশ ব্যুরো অব ইনভেস্টিগেশন (পিবিআই)। গ্রেফতারকৃত নাসির মিয়া (২৮) নোয়াখালীর কবিরহাট উপজেলার সোনাপুর জমিদার হাটের পাকমুন্সীহাট এলাকার কামাল মিয়ার ছেলে। শুক্রবার (২০ জানুয়ারি) বিকেলে গাজীপুর পিবিআই&amp;rsquo;র পুলিশ সুপার মোহাম্মদ মাকছুদের রহমান এ তথ্য জানিয়েছেন।&amp;nbsp;]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/বলৎকারের-চেষ্টাকালে-চিৎকার-দেয়ায়-খুন-হয়-শিশু-শিহাব/20819</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/বলৎকারের-চেষ্টাকালে-চিৎকার-দেয়ায়-খুন-হয়-শিশু-শিহাব/20819</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 11:53:09 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[ঝুঁকি নিয়ে বরই চাষ, বাম্পার ফলনে খুশি কৃষক এনায়েত]]></title>
		<description><![CDATA[নোয়াখালী: বাগানের চারদিকে তাকালে শুধু বরই আর বরই। চার থেকে ছয় ফুট উচ্চতার একেকটি গাছ।
ছোট থেকে বড় প্রতিটি গাছে বরইয়ের ভারে ডাল নুইয়ে পড়েছে। পাকা বরইগুলো দেখতে লাল আপেলের মতো। স্বাদে বেশ মিষ্টি।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/ঝুঁকি-নিয়ে-বরই-চাষ-বাম্পার-ফলনে-খুশি-কৃষক-এনায়েত/20818</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/ঝুঁকি-নিয়ে-বরই-চাষ-বাম্পার-ফলনে-খুশি-কৃষক-এনায়েত/20818</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 11:41:37 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[ভরা মৌসুমেও চালের দাম চড়া, দরিদ্র ও মধ্যবিত্তের নাভিশ্বাস]]></title>
		<description><![CDATA[খুলনা: &amp;lsquo;চাল কিনতে অনেক কষ্ট অয়। দিন দিন চালির দাম বারতিই আছে।
চালির যা দাম, তাতি দু বেলা খাতি পারবো কিনা সামনে কতি পারি না। যিরাম দিনকাল যাচ্ছে না খাইয়ে মরতি অবে। &amp;rsquo;
খুলনা মহানগরীর খানজাহান আলী রোডের একজন বয়োবৃদ্ধ গৃহকর্মী রহিমা বেগম আমনের ভরা মৌসুমে চালের দাম বাড়ায় ক্ষোভ প্রকাশ করে এ কথা বলেন।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/ভরা-মৌসুমেও-চালের-দাম-চড়া-দরিদ্র-ও-মধ্যবিত্তের-নাভিশ্বাস/20817</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/ভরা-মৌসুমেও-চালের-দাম-চড়া-দরিদ্র-ও-মধ্যবিত্তের-নাভিশ্বাস/20817</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 11:36:56 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[সরকারকে বিদায় করার বিকল্প নেই: মোশাররফ]]></title>
		<description><![CDATA[সরকারকে বিদায় করার বিকল্প নেই: মোশাররফবক্তব্য দেন বিএনপি&amp;#39;র স্থায়ী কমিটির সদস্য ড. খন্দকার মোশাররফ হোসেন
ঢাকা: বিএনপির স্থায়ী কমিটির সদস্য ড. খন্দকার মোশাররফ হোসেন বলেছেন, গণতন্ত্র প্রতিষ্ঠা করতে হলে সরকারকে বিদায় করার কোনো বিকল্প নেই।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/সরকারকে-বিদায়-করার-বিকল্প-নেই-মোশাররফ/20816</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/সরকারকে-বিদায়-করার-বিকল্প-নেই-মোশাররফ/20816</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 11:33:26 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[বিয়ের দাবিতে ছাত্রলীগ নেতার বাড়িতে ‘অন্তঃসত্ত্বা প্রেমিকার’ অনশন]]></title>
		<description><![CDATA[সাতক্ষীরা তালায় বিয়ের দাবিতে প্রেমিক রাসেল বাদশার (২২) বাড়িতে অনশনে বসেছেন অন্তঃসত্ত্বা প্রেমিকা (১৬)। &amp;nbsp;
শুক্রবার (২০ জানুয়ারি) বিকাল থেকে তালা উপজেলার মাগুরডাঙ্গা এলাকায় রাসেল বাদশার বাড়িতে উপস্থিত হয়ে অনশনে বসেন তিনি।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/বিয়ের-দাবিতে-ছাত্রলীগ-নেতার-বাড়িতে-অন্তসত্ত্বা-প্রেমিকার-অনশন/20815</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/বিয়ের-দাবিতে-ছাত্রলীগ-নেতার-বাড়িতে-অন্তসত্ত্বা-প্রেমিকার-অনশন/20815</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 11:29:25 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের অভিজ্ঞতা কাজে লাগাতে চায় ডিএনসিসি]]></title>
		<description><![CDATA[বর্জ্যমুক্ত স্মার্ট নগরী গড়তে মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের অভিজ্ঞতা কাজে লাগাতে চায় ঢাকা উত্তর সিটি করপোরেশন (ডিএনসিসি)। এজন্য মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের ডিপার্টমেন্ট অব কমার্সের কমার্শিয়াল ল ডেভেলপমেন্ট প্রোগ্রামের (সিএলডিপি) আমন্ত্রণ ও অর্থায়নে ঢাকা উত্তর সিটি করপোরেশনের একটি প্রতিনিধি দল ফ্লোরিডা সফরে রয়েছেন।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/যুক্তরাষ্ট্রের-অভিজ্ঞতা-কাজে-লাগাতে-চায়-ডিএনসিসি/20814</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/যুক্তরাষ্ট্রের-অভিজ্ঞতা-কাজে-লাগাতে-চায়-ডিএনসিসি/20814</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 11:24:28 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[বিশ্ব ইজতেমার দ্বিতীয় পর্বে আরও ৪ মুসল্লির মৃত্যু]]></title>
		<description><![CDATA[টঙ্গীর বিশ্ব ইজতেমার দ্বিতীয় পর্বে আরও চার মুসল্লির মৃত্যু হয়েছে। এ নিয়ে মৃতের সংখ্যা পাঁচজনে দাঁড়িয়েছে। শুক্রবার (২০ জানুয়ারি) বিভিন্ন সময়ে তারা ইজতেমা ময়দানে মৃত্যুবরণ করেন।
তারা হলেন, ঢাকার কদমতলী থানার পূর্ব জুরাইন এলাকায় মুসল্লি আব্দুল জব্বারের ছেলে আব্দুল হান্নান (৪৫), রাজধানীর গুলিস্তানের বঙ্গবাজার এলাকার ব্যবসায়ী মো. বোরহান (৪৮), গাইবান্ধার শুক্কুর মণ্ডলের ছেলে আব্দুল হামিদ মণ্ডল (৫৫) ও ঢাকার সাভারের বাসিন্দা আব্দুল আলীমের ছেলে মফিজুল ইসলাম (৫৪)। এ নিয়ে দ্বিতীয় দফার ইজতেমা আসা পাঁচ মুসল্লির মৃত্যু হলো।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/বিশ্ব-ইজতেমার-দ্বিতীয়-পর্বে-আরও-৪-মুসল্লির-মৃত্যু/20813</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/বিশ্ব-ইজতেমার-দ্বিতীয়-পর্বে-আরও-৪-মুসল্লির-মৃত্যু/20813</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 11:20:26 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[দাম বেড়েছে সবজির, চাল-ডালে স্বস্তি]]></title>
		<description><![CDATA[খুলনায় হঠাৎ বেড়েছে শীতকালীন সবজির দাম। এক সপ্তাহের ব্যবধানে প্রায় সব ধরনের সবজিতে ৫-১০ টাকা বেড়েছ। তবে তেল-চাল, ডালের দাম স্বাভাবিক রয়েছে।
শনিবার (২১ জানুয়ারি) খুলনা মহানগরীর ময়লাপোতা সন্ধ্যা বাজার, গল্লামারী বাজার, টুটপাড়া জোড়াকল বাজার, রূপসা বাজার, মিস্ত্রিপাড়া বাজার, চানমারী বাজার ঘুরে এমন তথ্য পাওয়া গেছে।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/দাম-বেড়েছে-সবজির-চাল-ডালে-স্বস্তি/20812</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/দাম-বেড়েছে-সবজির-চাল-ডালে-স্বস্তি/20812</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 11:17:25 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[প্রতিবন্ধীদের হুইল চেয়ার দিলো তারাদেবী ফাউন্ডেশন]]></title>
		<description><![CDATA[চুয়াডাঙ্গায় প্রতিবন্ধীদের ২০টি হুইল চেয়ার, এক হাজারের বেশি কম্বল ও এতিমখানায় তিনটি আইপিএস বিতরণ করা হয়েছে।
শুক্রবার (২০ জানুয়ারি) বিকেল সাড়ে ৪টায় তারাদেবী ফাউন্ডেশনের উদ্যেগে হুইল চেয়ার ও কম্বল বিতরণ করা হয়। সন্ধ্যার পরে সরকারি শিশু পরিবারে (এতিমখানা) আইপিএস দেওয়া হয়।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/প্রতিবন্ধীদের-হুইল-চেয়ার-দিলো-তারাদেবী-ফাউন্ডেশন/20811</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/প্রতিবন্ধীদের-হুইল-চেয়ার-দিলো-তারাদেবী-ফাউন্ডেশন/20811</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 11:12:44 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[বেকারদের কর্মসংস্থানের দাবিতে যুব অধিকার পরিষদের মানববন্ধ]]></title>
		<description><![CDATA[কর্মকে মৌলিক অধিকার হিসেবে সাংবিধানিক স্বীকৃতি, বেকারত্ব দূরীকরণ, চাহিদা ভিত্তিক শিক্ষাব্যবস্থা প্রণয়ন, চাকরির বয়সসীমা দূরীকরণ ইত্যাদি ৭ দফা দাবিতে মানববন্ধন করেছে বাংলাদেশে যুব অধিকার পরিষদ পঞ্চগড় জেলা শাখা। শুক্রবার (২০-জানুয়ারি) ২০২৩ইং সকাল ১১ টায়&amp;nbsp; পঞ্চগড় শের-ই-বাংলা পার্ক সংলগ্ন গোল চত্বর শহীদ মিনারের সামনে&amp;ldquo;দয়া নয় কর্ম চাই, বাঁচার মতো বাঁচতে চাই&amp;rdquo; এ স্লোগানকে সামনে রেখে &amp;ldquo;মানবন্ধনে&amp;#39; এসব দাবি করে গণঅধিকার পরিষদের সহযোগী সংগঠন বাংলাদেশ যুব অধিকার পরিষদ পঞ্চগড় জেলা শাখা।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/বেকারদের-কর্মসংস্থানের-দাবিতে-যুব-অধিকার-পরিষদের-মানববন্ধ/20810</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/বেকারদের-কর্মসংস্থানের-দাবিতে-যুব-অধিকার-পরিষদের-মানববন্ধ/20810</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 09:06:46 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[সেরা অডিশনে মঞ্চ কাপাচ্ছেন প্রতিভাবান শিল্পী আলামিন হোসেন]]></title>
		<description><![CDATA[অবশেষে জমে উঠেছে গানে গানে সেরা ২০২২/২৩ চলতি অডিশন এর মঞ্চ।দেশ এবং দেশের বাহিরের দর্শক শ্রোতাদের মাঝে তুমুল ঝড় তুলে দিয়েছেন প্রতিভাবান শিল্পী,গিটারিস্ট আলামিন হোসেন।একের পর এক পপ সম্রাট আজম খানের গান করছেন মঞ্চে।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/সেরা-অডিশনে-মঞ্চ-কাপাচ্ছেন-প্রতিভাবান-শিল্পী-আলামিন-হোসেন/20809</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/সেরা-অডিশনে-মঞ্চ-কাপাচ্ছেন-প্রতিভাবান-শিল্পী-আলামিন-হোসেন/20809</guid>
		<pubDate>Sat, 21 Jan 2023 08:58:46 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[বগুড়ায় চাচার মারধরে ভাতিজার মৃত্যু]]></title>
		<description><![CDATA[বগুড়ার ধুনটে তুচ্ছ ঘটনায় সালিশ বৈঠকে চাচার মারধরে রায়হান মিয়া (২৫) নামে এক ভাতিজার মৃত্যু হয়েছে। বৃহস্পতিবার সকাল সাড়ে ৫ টার দিকে বগুড়া শহীদ জিয়াউর রহমান মেডিকেল কলেজ হাসপাতালে চিকিৎসাধীন অবস্থায় তার মৃত্যু হয়। নিহত রায়হান ধুনট উপজেলার কালেরপাড়া ইউনিয়নের হেউটনগর পশ্চিমপাড়া এলাকার বাদশা মিয়ার ছেলে।]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/বগুড়ায়-চাচার-মারধরে-ভাতিজার-মৃত্যু/20808</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/বগুড়ায়-চাচার-মারধরে-ভাতিজার-মৃত্যু/20808</guid>
		<pubDate>Thu, 19 Jan 2023 20:15:32 +0600</pubDate>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[১৭তম স্ত্রীকে হত্যার দায়ে স্বামীর মৃত্যুদণ্ড, ১৮তম স্ত্রী খালাস]]></title>
		<description><![CDATA[রংপুরের পীরগঞ্জ উপজেলায় স্ত্রী হত্যার দায়ে স্বামী মোঃ আবু সাঈদকে মৃত্যুদণ্ডসহ অর্থদণ্ড দিয়েছেন আদালত। বৃহস্পতিবার দুপুরে রংপুর নারী ও শিশু নিযার্তন দমন ট্রাইব্যুনাল-৩ এর বিচারক মোঃ আলী আহমেদ এ রায় দেন। আসামি সাঈদ জামিনে মুক্ত থাকার পর বর্তমানে পলাতক রয়েছে।&amp;nbsp;]]></description>
		<link>http://www.dailytorunkantho.com/১৭তম-স্ত্রীকে-হত্যার-দায়ে-স্বামীর-মৃত্যুদণ্ড-১৮তম-স্ত্রী-খালাস/20807</link>
		<guid isPermaLink="true">http://www.dailytorunkantho.com/১৭তম-স্ত্রীকে-হত্যার-দায়ে-স্বামীর-মৃত্যুদণ্ড-১৮তম-স্ত্রী-খালাস/20807</guid>
		<pubDate>Thu, 19 Jan 2023 19:42:42 +0600</pubDate>
	</item>
	</channel>
</rss>